我是加泰人呀hi

西班牙法院週判處 9 名加泰隆尼亞獨立領袖監禁 9 至 13 年後，大量加泰人走上街頭抗議，認為判決是嚴厲的政治迫害、西班牙政府公然鎮壓該加泰的政治權利。

加泰隆尼亞自 9 月發起的組織「民主海嘯」（Tsunami Democràtic），號召大規模和平及公民抗命行動，以捍衛加泰的自由。判決後，示威者迅速在當地廣場及街道聚集，封鎖交通，隨後前往巴塞隆拿的埃爾普拉特機場。驟聽起來，與香港近期的抗爭模式是否有相似之處？不僅如此，有年輕示威者更高呼：「我們要效法香港！」（We’re going to do a Hong Kong!）

加泰示威者在此指的「效法香港」，自然是近期香港示威者一度進入機場，迫使機場關閉的事件。週一發生在巴塞隆拿機場的場面，與近兩個月前的香港機場驚人地相似。數千人佔據了候機大樓及大樓外的道路，終於迫使機場取消至少 100 班航班。此外，民主海嘯更通過 Telegram，分發約 130 張登機證，令示威者得以進入機場。此舉同樣令人聯想到，在香港機場禁制令下，港人購買廉航機票進入機場示威的情況

估唔到香港都可以成為其他國家抗爭的例子
喊了
原來香港人一直贏緊

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

我係加泰人 基本上一出世 就比馬德里果面歧視 啊爺
成日都講以前政 府點樣打壓佢地 所以我好憎西班 牙
政府,馬德里 佢仲講過好耐以前既 皇馬會捉巴塞球員
既屋企人/老 婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交
好多好多稅
其實個情況有少 少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既
種族仇恨係比你 地深好多好多

為左所謂國際關係
要放棄做緊同我地一樣既野
目標一樣既同路人

嗰D話為左唔好激嬲歐盟而放棄呢堆雞蛋既人過唔過意得去

香港係國際形象根本就係民主先鋒
無論報紙上報啲咩火魔法 獅鳥
大家都放棄思考 一律當係抗爭行為
話逆轉果啲
一係5毛左膠 一係見到啲果啲留言輿論係高級5毛

加泰=香港
巴斯克=台灣

估唔到當年加泰仔篇野可以用得著

香港人智慧領先全球 但我地打緊嘅大佬都係領先全球

香港差佬仲恐怖過伊拉克班恐怖分子
點打
明明大家都係香港人

Push

有少少覺得香港真係好似毒瘤 不斷會令到其他方地去反政府

真係好恐怖

-.- 追求應得既人權係毒瘤

好慘
自細比人洗腦
所有權利都係國家比嘅

其實加泰人好慘
加泰係西班牙GDP主要來源
跟住仲要比人壓榨
同香港一樣

Push push push

其實有邊個國家唔係咁